筆者身體力行，不等12月11日，以30%注碼買進7300

【雲狄股評】熊三來了！港股熊二反彈大機率止步兩萬七
【雲狄股評】熊三來了！港股熊二反彈大機率止步兩萬七
Investment
By PressLogic on 07 Dec 2018
今日（12月6日）傳出華為創辦人任正非的女兒、公司副董事長兼首席財務官（CFO）孟晚舟被加拿大司法部拘留，恐怕要搭「美版洗頭艇」，被引渡前往美國受審，消息震撼了整個市場。恒指最終收跌663點或2.47%，G20習特會的利好效應，僅維持了一天。值得留意的是，港股於習特會前已反覆上升逾兩千點，跟熊市中的其他好消息一樣，該消息被用來出貨。

雅虎財經
Photo from 雅虎財經
筆者在11月28日的文章預測港股反彈目標為兩萬八千點附近，高點時間看12月11日或1月7日。然而，目前看來恒指熊二反彈已於12月4日行人止步於27,260點，自10月30日熊一低點累積反彈2,719點，在價格上跟今年2-3月反彈浪（2,849點）幅度相若，連反彈持續的時間亦幾近相同（參考上圖兩個面積相等的方框）。從時間看，4/12的高點對應2/8低點（四個月週期）、4/6的上升裂口（半年週期）、4/4低點（八個月週期）及5/3低點（九個月週期），具備攔截熊二反彈的條件。

鞭c

鞭